<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Home</title>
    <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/</link>
    <description>Recent content in Blog on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 10:58:08 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chapter I: Origenes de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-1/</guid>
      <description>Este concepto de Industria 4.0 expresa la idea de que el mundo se encuentra en los prolegómenos de lo que podría llamarse Cuarta Revolución Industrial (o sea, en una fecha próxima a un hito importante en el desarrollo industrial, que justifique decir que se ha iniciado una nueva fase o una nueva etapa).4​ Después del desarrollo de la máquina de vapor y de la mecanización (segunda mitad del siglo XVIII), después del desarrollo de la electricidad con fines domésticos e industriales (fin del siglo XIX), y después de la automatización (siglo XX), la nueva etapa (cuarta etapa) de la transformación industrial muy posiblemente estará sustentada en la llamada fábrica inteligente, caracterizada por la interconexión de máquinas y de sistemas en el propio emplazamiento de producción, y caracterizada por un fluido intercambio de información con el exterior (con el nivel de oferta y demanda de los mercados, y/o con los clientes, y/o los competidores, y/o con otras fábricas inteligentes, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter II: Características de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-2/</guid>
      <description>La llegada de nuevas tecnologías con la industria 4.0 no implica necesariamente que la industria tenga que deshacerse de las tecnologías que dieron lugar a la tercera. Esto es, de la automatización de ciertos procesos y del empleo de determinadas tecnologías. Más bien lo que conlleva es la unión de estas con las propias de la cuarta, relacionadas prácticamente todas con la robótica y la inteligencia artificial, y también con el Big Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter III: Pilares Tecnológicos de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-3/</guid>
      <description>Internet of Things o Internet de las Cosas: No solo los ordenadores están conectados a la red, sino que máquinas, dispositivos y objetos cotidianos nos ofrecen información y datos relevantes para un análisis posterior. Robótica avanzada y la inteligencia artificial: Máquinas creadas con el propósito de automatizar tareas, toma de decisiones e incluso aprendizaje, intentando emular el pensamiento lógico del ser humano. Sistemas para la integración vertical y horizontal: Seleccionando cada empresa una implementación interna de un servicio o proceso (vertical) o integrándose en mecanismos de cooperación u outsourcing (horizontal) Comunicación M2M(Machine to Machine): Gracias a diversas tecnologías, las máquinas se comunican intercambiando información y pudiendo realizar acciones eficientes sin la intervención humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter IV: Ventajas e Inconvemientes de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-4/</guid>
      <description>Ventajas   La principal ventaja de implementar este nuevo sistema está en que la empresa va a conseguir producir más a unos costes menores y optimizando en cada momento según la disponibilidad de recursos. Este aspecto es importante porque, así, se pueden mejorar los resultados a medio plazo y se evitan situaciones funestas como la rotura de stocks. Es un lugar común que, en el momento en que una empresa asume la automatización de un proceso, ya no hay vuelta atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter V: Quasimodo</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 11:15:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-5/</guid>
      <description>In the twinkling of an eye, all was ready to execute Coppenole’s idea. Bourgeois, scholars and law clerks all set to work. The little chapel situated opposite the marble table was selected for the scene of the grinning match. A pane broken in the pretty rose window above the door, left free a circle of stone through which it was agreed that the competitors should thrust their heads. In order to reach it, it was only necessary to mount upon a couple of hogsheads, which had been produced from I know not where, and perched one upon the other, after a fashion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter VI: Esmeralda</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-6/</guid>
      <description>We are delighted to be able to inform the reader, that during the whole of this scene, Gringoire and his piece had stood firm. His actors, spurred on by him, had not ceased to spout his comedy, and he had not ceased to listen to it. He had made up his mind about the tumult, and was determined to proceed to the end, not giving up the hope of a return of attention on the part of the public.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>