<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>scene on Home</title>
    <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/tags/scene/</link>
    <description>Recent content in scene on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 May 2020 10:58:08 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/tags/scene/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pilares Tecnológicos de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-1/</guid>
      <description>Internet of Things o Internet de las Cosas: No solo los ordenadores están conectados a la red, sino que máquinas, dispositivos y objetos cotidianos nos ofrecen información y datos relevantes para un análisis posterior. Robótica avanzada y la inteligencia artificial: Máquinas creadas con el propósito de automatizar tareas, toma de decisiones e incluso aprendizaje, intentando emular el pensamiento lógico del ser humano. Sistemas para la integración vertical y horizontal: Seleccionando cada empresa una implementación interna de un servicio o proceso (vertical) o integrándose en mecanismos de cooperación u outsourcing (horizontal) Comunicación M2M(Machine to Machine): Gracias a diversas tecnologías, las máquinas se comunican intercambiando información y pudiendo realizar acciones eficientes sin la intervención humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter IV: Master Jacques Coppenole</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 11:14:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-4/</guid>
      <description>While the pensioner of Ghent and his eminence were exchanging very low bows and a few words in voices still lower, a man of lofty stature, with a large face and broad shoulders, presented himself, in order to enter abreast with Guillaume Rym; one would have pronounced him a bull-dog by the side of a fox. His felt doublet and leather jerkin made a spot on the velvet and silk which surrounded him.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>