<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grupo #3 on Home</title>
    <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/</link>
    <description>Recent content in Grupo #3 on Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 10:58:08 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chapter I: Origenes de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-1/</guid>
      <description>Este concepto de Industria 4.0 expresa la idea de que el mundo se encuentra en los prolegómenos de lo que podría llamarse Cuarta Revolución Industrial (o sea, en una fecha próxima a un hito importante en el desarrollo industrial, que justifique decir que se ha iniciado una nueva fase o una nueva etapa).4​ Después del desarrollo de la máquina de vapor y de la mecanización (segunda mitad del siglo XVIII), después del desarrollo de la electricidad con fines domésticos e industriales (fin del siglo XIX), y después de la automatización (siglo XX), la nueva etapa (cuarta etapa) de la transformación industrial muy posiblemente estará sustentada en la llamada fábrica inteligente, caracterizada por la interconexión de máquinas y de sistemas en el propio emplazamiento de producción, y caracterizada por un fluido intercambio de información con el exterior (con el nivel de oferta y demanda de los mercados, y/o con los clientes, y/o los competidores, y/o con otras fábricas inteligentes, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter II: Características de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-2/</guid>
      <description>La llegada de nuevas tecnologías con la industria 4.0 no implica necesariamente que la industria tenga que deshacerse de las tecnologías que dieron lugar a la tercera. Esto es, de la automatización de ciertos procesos y del empleo de determinadas tecnologías. Más bien lo que conlleva es la unión de estas con las propias de la cuarta, relacionadas prácticamente todas con la robótica y la inteligencia artificial, y también con el Big Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter III: Pilares Tecnológicos de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-3/</guid>
      <description>Internet of Things o Internet de las Cosas: No solo los ordenadores están conectados a la red, sino que máquinas, dispositivos y objetos cotidianos nos ofrecen información y datos relevantes para un análisis posterior. Robótica avanzada y la inteligencia artificial: Máquinas creadas con el propósito de automatizar tareas, toma de decisiones e incluso aprendizaje, intentando emular el pensamiento lógico del ser humano. Sistemas para la integración vertical y horizontal: Seleccionando cada empresa una implementación interna de un servicio o proceso (vertical) o integrándose en mecanismos de cooperación u outsourcing (horizontal) Comunicación M2M(Machine to Machine): Gracias a diversas tecnologías, las máquinas se comunican intercambiando información y pudiendo realizar acciones eficientes sin la intervención humana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter IV: Ventajas e Inconvenientes de la Industria 4.0</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-4/</guid>
      <description>Ventajas   La principal ventaja de implementar este nuevo sistema está en que la empresa va a conseguir producir más a unos costes menores y optimizando en cada momento según la disponibilidad de recursos. Este aspecto es importante porque, así, se pueden mejorar los resultados a medio plazo y se evitan situaciones funestas como la rotura de stocks. Es un lugar común que, en el momento en que una empresa asume la automatización de un proceso, ya no hay vuelta atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter V: Industria 4.0 en Ecuador</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-5/</guid>
      <description>En este tema la concienciación es prioritaria, en especial en el lado de fabricación, los ataques están incrementándose, existe poca experiencia en la aplicación de buenas prácticas de gestión de seguridad de la información en entornos industriales, y se debe considerar las características propias del proceso de fabricación.
Actualmente las medidas de seguridad implantadas en las industrias del Ecuador son en un 77% antivirus, 19% Firewalls industriales, 15% Gateaways unidireccionales, 50% backups, 23% políticas y procedimiento y un 9% Whitelisting y de la misma manera tan solo un 14,29% de los responsables del negocio están sensibilizados con las regulaciones y riesgos de la Ciberseguridad Industrial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter VI: La Cuarta Revolución es Digital</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/post/chapter-6/</guid>
      <description>La industria 4.0 es una apuesta a la nueva era de los negocios en la que todo se digitaliza.
Según la Cámara de Industrias y Comercio Ecuatoriano-Alemana significa usar los recursos más eficientemente, no solo humanos sino también tecnológicos.
El concepto Industria 4.0 fue desarrollado por Alemania en 2010 con el fin de definir a la fabricación con interconexión de todos sus procesos. La tendencia de la llamada Cuarta Revolución Industrial, consiste en la digitalización de los procesos industriales por medio de la interacción de inteligencia artificial con máquinas y la optimización de los recursos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://omarmorejon.github.io/static_website_ananke/contact/</guid>
      <description>Complete el siguiente formulario y le responderemos dentro de las 24 horas. O si prefieres escribenos por aqui.
Los campos del formulario son obligatorios. Your NameEmail AddressAn email address is required.Message</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>